# BVEEditor
BVE Trainsimのさまざまなファイルを編集するためのツールです。


## 対応ファイル
・ シナリオファイル  
　・BveTs Scenario 2.00  
　・Bvets Scenario 1.00 (読み込み時に警告が出ます)  
・ 車両ファイル  
　・BveTs Vehicle 2.00  
　・Bvets Vehicle 1.00 (読み込み時に警告が出ます。ATSは再度設定してください)  
・ 車両性能ファイル  
・ 運転台パネルファイル  
　・BveTs Instrument Panel 2.01  
　・Version 1.0 (読み込み時に警告が出ます)  
・ 停車場リストファイル  
・ サウンドリストファイル  
　・BveTs Sound List 2.00  
　・Bvets Sound List 1.00 (読み込み時に警告が出ます)  
・ ストラクチャリストファイル  
　・BveTs Structure List 2.00  
　・Bvets Structure List 1.00 (読み込み時に警告が出ます)  
  
※本ソフト以外で作成したファイルは正常に読み込めない場合があります。  
※1行目にバージョンが記載されていること  
※shift-jisで保存されたファイルも読み込めますが、出力はutf8固定です。  
※BVE Trainsim 5.8 / 6で追加された傾き機能については、プレビューできません。（やり方がわからないので…）  
※AtsEx ver1.0-rc9のマップステートメントを使用した路線データは正常に読み込めない場合があります。  
※AtsEx ver1.0-rc10の変数や計算式を含んだinclude文や、ex_relativedirを使用した路線データは正常に読み込めません。  
※BveEx ver2.0.5以降に追加されたマップステートメントを使用した路線データは正常に読み込めない場合があります。  
  
  
## こんなときは
▼「次のアプリケーションでは、Microsoft .NET Framework 4.8 またはそれ以降が必要です」のエラーが出る場合  
　このプラグインはBVE Trainsim 6と同じく.NET Flamework 4.8 向けで作成しています。そのため、.NET Flamework4.8がインストールされていない場合、上記のようなエラーが出る可能性があります。その場合は Windows Update 等で最新の.Net Flamework をインストールしてください。  
※Microsoft 以外のサイトからダウンロードしてインストールしたことにより損害が発生しても一切責任を負いません。自己責任でお願いします。  
※Windows 10 May 2019 Update (1903)以降のWindowsであれば入っているはず。  
  
▼「ネットワーク上の場所からアセンブリを読み込もうとしました。これにより、以前のバージョンの .NET Framework で、アセンブリがサンドボックス化された可能性があります。」みたいなエラーが出る場合  
　ダウンロードファイルに対するWindowsの保護機能が有効になっている可能性があります。各ファイルを右クリック→プロパティをクリックし、「ブロックの解除」があったらチェックを付けてください。  
  
  
▼その他のエラーが出た場合  
　エラーを吐いたプラグイン名、プラグインのバージョン、エラーの内容、エラーが出た時の状況、操作、プラグイン設定ファイルの内容等を詳しく教えてください。  
　プラグインによっては同じフォルダにログファイルを出力していますので、そちらをお送りいただく場合があります。  
　「エラーが起きました！」とかBVEのエラーリストの羅列を送りつけてくるだけでは解決ができません。  
　また、エゴサしているわけでもありませんので、直接ご報告ください。  
  
  
